\documentclass[a4paper]{article}

% Tamaño de página y margénes
\usepackage[a4paper,top=3cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

% Idioma, Fuente y Codificación
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} % Permite escribir los símbolos < y >
\usepackage{lmodern} % Fuente más legible

% Paquetes útiles
\usepackage{graphicx} % Permite agregar imágenes
\usepackage{float} % Permite usar H en imágenes
\usepackage[hidelinks]{hyperref} % Permite agregar enlaces
\usepackage{svg}
\usepackage{listings} % Permite escribir código
\usepackage{etoolbox} % Permite modificar comportamiento

% Tratar bibliografía como una sección más
\patchcmd{\thebibliography}{\section*}{\section}{}{}

\begin{document}

\begin{titlepage}
	\centering
	{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{fai.png}\par}
	\vspace{1cm}
	{\bfseries\LARGE Universidad Nacional del Comahue \par}
	\vspace{0.25cm}
	{\scshape\Large Facultad de Informática \par}
	\vspace{0.5cm}
	{\Large Laboratorio de Programación, Departamento de Programación \par}
	\vspace{3cm}
	{\scshape\Huge Trabajo Práctico Obligatorio Nº1 \par}
	\vspace{3cm}
	{\Large Cursado: \par}
	{\Large 2020 \par}
	\vspace{0.25cm}
	{\Large Tema: \par}
	{\Large Simulación de un Servidor \par}
	\vspace{0.25cm}
	{\Large Alumno: \par}
	{\Large Alejandro Karim Younes Mhanna \par}
\end{titlepage}

\begin{titlepage}
	\tableofcontents{}
\end{titlepage}

\section{Interfaz Executor Service}

\subsection{¿Qué es?} 
\paragraph{} Es una subclase de la interfaz Executor que provee métodos para administrar la terminación de hilos y funciones que pueden producir un Future para rastrear el progreso de una o más tareas asíncronas.

\paragraph{} ExecutorService al ser un Executor nos simplifica las tareas asíncronas proveyendo un pool de hilos que son manejados por el mismo evitando trabajo manual de crearlos y asignarles tareas a estos hilos.

\paragraph{} Gráficamente se puede representar de la siguiente manera:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{javaExecutorService.jpg}
	\caption{Tareas y un pool de hilos que las tienen asignadas.}
	\label{fig:pool}
\end{figure}

\subsection{¿Cómo funciona?}
\paragraph{} La forma más común para crear una instancia de ExecutorService es a través de la factory class Executors.

\paragraph{} Para un pool con n threads se utiliza:
\begin{lstlisting}[language=Java]
ExecutorService executor = Executors.newFixedThreadPool(n);
\end{lstlisting}
ExecutorService en su método execute ejecuta cualquier implementacion de Runnable, por lo que su ejecución la haces de este modo:
\begin{lstlisting}[language=Java]
executor.execute(objetoRunnable);
\end{lstlisting}
Donde objetoRunnable es cualquier objeto cuya clase implementa runnable.

\paragraph{} ExecutorService puede también retornar el resultado de la ejecución con el método submit.
\begin{lstlisting}[language=Java]
Future<String> future = executor.submit(objetoRunnable,"Exito");
\end{lstlisting}
Future.get() es un método bloqueante que se puede usar para obtener el resultado de la ejecución una vez terminada.

\paragraph{} Por defecto ExecutorService queda a la espera por nuevas tareas para asignarlas a su pool. Si se desea finalizarlo el método shutdown() solicita la terminación. Una vez terminadas la tareas en ejecución se finalizará el servicio.

\paragraph{} También se puede requerir la finalización inmediata usando shutdownNow() (aunque esto último no esta garantizado). Además devuelve la lista de tareas que no finalizaron.
\begin{lstlisting}[language=Java]
List<Runnable> runnableList = executor.shutdownNow();
\end{lstlisting}

\section{Patrón State}

\subsection{¿Para qué sirve?}
\paragraph{} Permite a un objeto alterar su comportamiento en tiempo de ejecución cuando su estado interno cambia.

\subsection{¿Cómo es su estructura?}
\paragraph{} Su estructura es la siguiente:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{statePatron.png}
	\caption{Patrón State.}
	\label{fig:patron}
\end{figure}
El objeto que altera su comportamiento pertenece a la clase Context, dicha clase tiene un estado asociado el cual es representado como una clase abstracta State de la cual heredan subclases donde cada una representa un estado concreto. La forma en que Context responde al cliente dependerá del estado en que el primero se encuentre.

\section{Implementación realizada}
\paragraph{} Se busca simular el comportamiento de un servidor de archivos que debe atender las peticiones de múltiples clientes, estando limitado por una capacidad máxima de atenciones simultaneas y que al ser alcanzada debe comenzar a denegar solicitudes nuevas mientras esté al limite de su capacidad.

\paragraph{} Utilizando el Patrón State se modeló el programa de la siguiente manera:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\textwidth]{stateInstanciado.png}
	\caption{Implementación del patrón State.}
	\label{fig:implementacion}
\end{figure}
Para simular a los clientes que quieren utilizar el servidor se creó un pool de hilos con ExecutorService, en donde cada hilo representa un cliente que quiere descargar un archivo.

\end{document}